{\parskip=0pt
\subsubsection*{Теория}
\par 1. $N$ одинаковых капелек ртути, каждая из которых заряжена до потенциала $\varphi$ сливаются в одну большую каплю. Чему будет равен ее потенциал? Капли  считать шарами. 
\par 2. Определите электрическую емкость систем изображенных на рисунке:

\begin{minipage}{.5\linewidth}
	\centering
	\begin{circuitikz}[transform shape, scale=.8]\footnotesize
		\draw(-.5,0)to[short,o-](0,0);
		\draw(0,0)to(0,1)to[C,l^=$C$](1,1)to[C,l^=$C$](2,1)to(2,-1)to[C,l^=$C$](0,-1)to(0,0);
		\draw(2,0)to[C,-o,,l_=$\frac{1}{2}C$]++(1,0);
	\end{circuitikz}
\end{minipage}\hfil
\begin{minipage}{.5\linewidth}
	\centering
	\begin{circuitikz}[transform shape, scale=.8]\footnotesize
		\draw(-.5,0)to[short,o-](0,0);
		\draw(0,0)to(0,1)to[C,l^=$C$](1,1)to[C,l^=$C$](2,1)to
			 (2,-1)to[C,l^=$C$](1,-1)to[C,l^=$C$](0,-1)to(0,0)
			 (1,1)to[C,l_=$C$](1,-1);
		\draw(2,0)to[short,-o]++(.5,0);
	\end{circuitikz}
\end{minipage}

\par 3. Сформулируйте и докажите теорему Гаусса.

\par 4. Расстояние между обкладками плоского конденсатора увеличили в два раза. Во сколько раз изменилась его емкость?

\par 5. Две концентрические проводящие незаряженные сферы имеют радиусы $R$ и $3R$. На расстоянии $2R$ от центра сфер расположен точечный заряд $q$. Какие заряды окажутся на сферах, если их соединить тонкой проволокой?

\par 6. Почему внутри проводника потенциал постоянен?

\subsubsection*{Математика}
	\par 1. Сосуд с жидкостью высотой $h$ расположен на горизонтальной поверхности. Сосуд имеет боковое отверстие, из которого вытекает струя. При каком положении отверстия дальность струи будет наибольшей?

	\par 2. Точка $A$ движется равномерно со скоростью $v$ так, что вектор $\pmb v$ все время <<нацелен>> на точку $B$, которая в свою очередь движется прямолинейно и равномерно со скоростью $u<v$. В начальный момент времени $u\perp v$ и расстояние между точками равно $l$. Через сколько времени точки встретятся?

\subsubsection*{Термодинамика}
	\par 1. В цилиндре под поршнем находится влажный воздух. В изометрическом процессе объем цилиндра уменьшается в $\alpha = 4$ раза, при этом давление под поршнем увеличивается в $\gamma = 3$ раза. Какая часть первоначальной массы пара сконденсировалась? В начальном состоянии парциальное давление сухого воздуха в $\beta = 3/2$ раза больше парциального давление пара.
\begin{wrapfigure}[7]{R}{4cm}
	\vspace{-10pt}
	\begin{tikzpicture}
		\draw [very thick, <->] (-.5,2.6) node [below left] {$p$} |- (2.6,-.5) node [below] {$V$};
		\draw [help lines, dashed](-.5,-.5)grid(2,2);
		\draw [very thick, red,
			decoration={markings, mark=at position 0.16 with {\arrow{>}},
								  mark=at position 0.41 with {\arrow{>}},
								  mark=at position 0.66 with {\arrow{>}},
								  mark=at position 0.91 with {\arrow{>}}},
			postaction={decorate}]
				(0,2)--++(1,0)--++(0,-1)--++(-1,0)--cycle;
		\draw [very thick, red,
			decoration={markings, mark=at position 0.16 with {\arrow{>}},
								  mark=at position 0.41 with {\arrow{>}},
								  mark=at position 0.66 with {\arrow{>}},
								  mark=at position 0.91 with {\arrow{>}}},
			postaction={decorate}]
				(1,1)--++(1,0)--++(0,-1)--++(-1,0)--cycle;
		\draw (.5,1.5) node {$A$} (1.5,.5) node {$B$};
		
		\footnotesize
		\filldraw	(0,0)circle(.04) node[below left] {$1$} 
					(1,0)circle(.04) node[below left] {$4$} 
					(2,0)circle(.04) node[below left] {$6$}
					(0,1)circle(.04) node[below left] {$7$} 
					(1,1)circle(.04) node[below left] {$2$} 
					(2,1)circle(.04) node[above left] {$5$}
					(0,2)circle(.04) node[above] {$9$} 
					(1,2)circle(.04) node[above] {$8$} 
					(2,2)circle(.04) node[above] {$3$};\normalsize
	\end{tikzpicture}
	\vspace{-5pt}
\end{wrapfigure}

	\par 2. Идеальный одноатомный газ совершает циклический процесс $A$, состоящий из двух изобар. Затем тот же газ совершает аналогичный процесс $B$. КПД какого процесса больше? Полагая КПД процесса $A$ заданным и равным $\eta_A$, вычислите $\eta_B$. В обоих процессах $\Delta p_{21}=\Delta p_{32}=\Delta p$ и $\Delta V_{21}=\Delta V_{32}=\Delta V$, но их числовые значения неизвестны.
	
	\par 3. Вычислить удельные теплоемкости $c_p$ и $c_V$ для газовой смеси, состоящей из $7,0$~г азота и $20$~г аргона. Газы считать идеальными.	Молярная масса азота $28$~г/моль, аргона $40$~г/моль.

\subsubsection*{Вращение твердого тела}
	\par 1. Найдите ускорение, с которым скатывается без проскальзывания по наклонной плоскости с углом $\alpha$ тонкостенный цилиндр массы $m$. Какова сила трения, действующая на него
	\par 2. Каким местом при фехтовании палками нужно ударять их друг о	друга, чтобы не чувствовать отдачи? Палку держат одной рукой за ее конец.
}